\begin{tiny}(Cao09)\end{tiny}
\begin{enumerate}
  \item Analyse. Soit $s$ une reflexion telle que $s(u) = v$. Alors
\[
  s(v) = u \Rightarrow s(v-u) = u - v = -(v-u)
\]
donc $s$ est la réflexion par rapport à l'hyperplan $\Vect(v-u)^\bot$.\newline 
Synthèse. Soit $s$ la réflexion par rapport à l'hyperplan $\Vect(v-u)^\bot$. Alors:
\[
  \forall x \in E, \;
  s(x) = x - 2\, \frac{(v-u/x)}{\Vert v-u \Vert^2}(v-u).
\]
En particulier:
\[
  s(u) = u - 2\, \frac{(v-u/u)}{\Vert v-u \Vert^2}(v-u)
\]
avec $\Vert v \Vert = \Vert u \Vert$  donc 
\begin{multline*}
\Vert v-u \Vert^2
  = \Vert v \Vert^2 + \Vert u \Vert^2 - 2 (v / u)\\
  = 2 \Vert u \Vert^2 - 2 (v / u)
  = -2 (v - u / u).
\end{multline*}

On en déduit $s(u) = v$.
  \item 
\end{enumerate}
