\begin{tiny}(Caz17)\end{tiny} 
\begin{enumerate}
 \item D'après Bezout, il existe $\lambda$, $\mu$ tels que
\begin{multline*}
 u \wedge v = \lambda u + \mu v \\
 = (\lambda a + \mu c)x + (\lambda b + \mu d)y 
 \in \mathcal{M}(x \wedge y).
\end{multline*}

 \item En combinant les lignes, on obtient
\[
\left\lbrace  
\begin{aligned}
 \delta x &= du - bv \\ \delta y &= -cu + av
\end{aligned}
\right. 
\]
D'après la première question, 
\[
 u\wedge v \text{ divise } (\delta x) \wedge (\delta y) = \delta (x \wedge y).
\]

 \item Notons $\lambda$ et $\mu$ les entiers tels que
\[
 u \wedge v = \lambda (x\wedge y), \hspace{0.5cm} \delta (x\wedge y) = \mu (u \wedge v).
\]
On en tire $\lambda \mu = \delta$. Si $\delta$ est un nombre premier $p$, $\lambda$ est $1$ ou $p$ donc $u \wedge v$ est $x \wedge y$ ou $p(x \wedge y)$.
\end{enumerate}
