\begin{tiny} (Ccp25) \end{tiny} La première formule se déduit de l'expression du carré du module d'une somme.\newline
Introduisons des racines carrées $w$ et $w'$ de $z$ et $z'$:
\[
 u^2 = zz', \; w^2 = z, \; w'^2 = z'.
\]
Alors $ww'$ est une racine carrée de $zz'$ comme $u$ donc
\[
 u \in \left\lbrace ww', -ww' \right\rbrace. 
\]
On en déduit 
\begin{multline*}
 \left|\frac{z + z'}{2} + u\right| + \left|\frac{z + z'}{2} - u\right| \\
 =
 \frac{1}{2}\left( \left|w^2 + w'^2 + 2ww'\right| + \left|\left|w^2 + w'^2 - 2ww'\right|\right|\right)  \\
 = \frac{1}{2}\left( \left|w + w'\right|^2 + \left|\left|w - w'\right|^2\right|\right)  \\
 = |w|^2 + |w'|^2 = |z| + |z'|.
\end{multline*}
