\begin{tiny}(Ccp38)\end{tiny}
\begin{enumerate}
 \item Points fixes de $h$:
\begin{multline*}
 h(z)=z 
 \Leftrightarrow z+2i = z -iz^2\\
 \Leftrightarrow z^2 = -2
\end{multline*}
Les points fixes sont $p=i\sqrt{2}$ et $q=-i\sqrt{2}$.
 \item Le birapport cherché est
\begin{displaymath}
 \beta = \frac{(p-h(z))(q-z)}{(q-h(z))(p-z)}
\end{displaymath}
En utilisant seulement le fait que $p$ et $q$ sont fixes (pas les expressions du a.), on trouve
\begin{displaymath}
 p-h(z) = h(p)-h(z)
 =\frac{z-p}{(1-ip)(1-iz)}
\end{displaymath}
De même
\begin{displaymath}
 q-h(z) = h(q)-h(z)
 =\frac{z-q}{(1-iq)(1-iz)}
\end{displaymath}
On en déduit (après simplifications)
\begin{displaymath}
 \beta = \frac{1-iq}{1-ip} = \frac{1+\sqrt{2}}{1-\sqrt{2}} =-(1+\sqrt{2})^2
\end{displaymath}

\end{enumerate}
