\begin{tiny}(Ccu04)\end{tiny} On peut considérer la somme de deux nombres positifs inverses l'un de l'autre
\begin{displaymath}
  \forall t >0,\; t + \frac{1}{t} \geq 2
\end{displaymath}
qui résulte de $(\sqrt{t} - \frac{1}{\sqrt{t}})^2\geq 0$.\newline
On en déduit $\frac{a}{b} + \frac{b}{a}\geq 1$ d'où la première inégalité. En la réécrivant avec un carré (ce qui permet aussi de la montrer) et en multipliant on obtient la seconde
\begin{displaymath}
\left. 
\begin{aligned}
  &(a+b)^2 \geq 4ab \\ &(b+c)^2 \geq 4bc \\&(c+a)^2 \geq 4ca 
\end{aligned}
\right\rbrace   \Rightarrow \left( (a+b)(b+c)(c+a)\right)^2 \leq \left( 8abc\right) ^2
\end{displaymath}
