\begin{tiny}(Ecu09)\end{tiny} On raisonne par récurrence.\newline
Pour $n=2$, après développement, l'inégalité est équivalente à $a_1a_2+1-a_1-a_2 \geq 0$. Or 
\begin{multline*}
 a_1a_2+1-a_1-a_2 = a_1(a_2 -1) + 1-a_2 \\ = (a_2-1)(a_1-1)\geq 0
\end{multline*}

Montrons que l'inégalité au rang $n-1$ entraîne celle au rang $n$.
\begin{multline*}
(a_1)\cdots (a_n) \leq 2^{n-2}(a_1\cdots a_{n-1} + 1)(a_n+1)\\
\leq 2^{n-2}\left( (a_1\cdots a_{n} + 1) + (a_1\cdots a_{n-1} + a_n)\right) 
\end{multline*}

Or:
\begin{multline*}
(a_1\cdots a_{n} + 1) - (a_1\cdots a_{n-1} + a_n)\\
= a_1\cdots a_{n-1}(a_n -1) + (1-a_n) \\
= (a_1\cdots a_{n-1} -1)(a_n -1)\geq 0
\end{multline*}

On en conclut
\begin{displaymath}
(a_1)\cdots (a_n) \leq 2^{n-1}(a_1\cdots a_{n} + 1)  
\end{displaymath}
