\begin{tiny}(Cdi24)\end{tiny} Il existe $a_0,\cdots,a_{p-1}$ tels que
\begin{displaymath}
  g(u) = a_0 u +a_1f(u) + \cdots a_{p-1}f^{p-1}(u)
\end{displaymath}
Définissons un endomorphisme $h$:
\begin{displaymath}
  h = a_0 \Id_E + a_1f + \cdots a_{p-1}f^{p-1}
\end{displaymath}
Par définition, il commute avec $f$ et coïncide avec $g$ sur $u$. De plus,
\begin{displaymath}
  g(f(u))=f(g(u))=f(h(u))=h(f(u))
\end{displaymath}
Il coïncide donc avec $g$ sur le deuxième vecteur de base. On vérifie de même qu'il coïncide pour les autres vecteurs de base.
