\begin{tiny}(Ced13)\end{tiny} On exprime $x$ en fonction de $y$ avec la deuxième équation puis on remplace dans l'autre pour former une équation du second ordre en $y$ seulement. On la résoud et on exprime $x$ avec l'expression en fonction de $y$ trouvée.\\
\'Equation $(1)$
\begin{displaymath}
x(t) = \lambda e^{2t} +2\mu e^{3t}
\end{displaymath}
\begin{displaymath}
 y(t) = \lambda e^{2t} + \mu e^{3t} 
\end{displaymath}

\'Equation $(2)$
\begin{displaymath}
x(t) = 2\lambda e^{5t}-2\mu e^{-3t}-(\frac{1}{8}-t)e^{-3t}
\end{displaymath}
\begin{displaymath}
 y(t) = \lambda e^{5t} -\frac{1}{8}e^t +\left(\mu+\frac{t}{2} \right)e^{-3t} 
\end{displaymath}

