\begin{tiny}(Cev14)\end{tiny} On veut montrer (par double inclusion) 
\[ 
A+\left( B\cap(A+C)\right) = (A+B)\cap(A+C) . 
\]
Pour tout $x \in A+\left( B\cap(A+C)\right)$,
\[
 \exists a \in A \text{ et } b \in B\cap(A + C) \text{ tq } x = a + b.
\]
Donc $x \in A + B$. D'autre part, comme $b \in B + C$,
\begin{multline*}
  \exists a' \in A\text{ et } c \in C \text{ tq } b = a' + c \\
  \Rightarrow x = \underset{\in A }{\underbrace{(a + a')}} + c \in A + C . 
\end{multline*}
Réciproquement, pour tout $x \in (A+B) \cap (A+C)$,
\begin{multline*}
  \left\lbrace
  \begin{aligned}
    &\exists (a,b) \in A\times B \\
    &\exists (a',c) \in A\times C 
  \end{aligned}
\right.
\text{ tq } x = a+b = a' + c\\
\Rightarrow b = (a' - a) + c \in (A + C)\cap B \\
\Rightarrow x = a + b \in A + B\cap (A + C).
\end{multline*}
On veut montrer (par double inclusion) 
\[ 
A\cap \left( B+(A\cap C)\right) = (A\cap B)+(A\cap C). 
\]
Pour tout $x \in A\cap \left( B+(A\cap C)\right)$,
\[
  \exists b \in B \text{ et } c_A \in A\cap C \text{ tq } x = b + c_A.
\]
Comme $b = x - c_A$ avec $x$ et $c_A$ dans $A$, 
\[
  x = b + c_A \Rightarrow x \in (A\cap B) + (A \cap C).
\]
Réciproquement, pour tout $x \in (A\cap B)+(A\cap C)$,
\begin{multline*}
  \exists b_A \in A\cap B \text{ et } c_A \in A\cap C \text{ tq }
  x = b_A + c_A.\\
\left.
\begin{aligned}
  b_A \in A, c_A \in A &\Rightarrow x \in A \\
  b_A \in B, c_A \in A \cap C &\Rightarrow x \in B + (A \cap C)
\end{aligned} 
\right\rbrace\\
\Rightarrow x \in A \cap ( B + (A \cap C)).
\end{multline*}
