\begin{tiny}(Cgd24)\end{tiny} Pour chaque $k$ entre $1$ et $n$, écrivons le théorème des accroissements finis entre $0$ et $\frac{k}{n^2}$. Il existe $\theta_k\in ]0,\frac{k}{n^2}[$ tel que $f(\frac{k}{n^2})=\frac{k}{n^2}f'(\theta_k \frac{k}{n^2})$. On en déduit
\begin{displaymath}
 u_n = \sum_{k=1}^n\frac{k}{n^2}f'(0)+\sum_{k=1}^n\frac{k}{n^2}\left(f'(\theta_k \frac{k}{n^2})- f'(0)\right) 
\end{displaymath}
avec
\begin{displaymath}
 \sum_{k=1}^n\frac{k}{n^2}f'(0) = \frac{n(n+1)}{2n^2}f'(0)
\end{displaymath}
qui converge vers $\frac{1}{2}f'(0)$ et
\begin{multline*}
 \left|\sum_{k=1}^n\frac{k}{n^2}\left(f'(\theta_k \frac{k}{n^2})- f'(0)\right)\right|\\
 \leq
\frac{n(n+1)}{2n^2} \sup\left\lbrace |f'(x)-f'(0)|, x\in [0,\frac{1}{n}]\right\rbrace 
\end{multline*}
La continuité de $f'$ en $0$ entraine que cette suite converge vers $0$. La limite de la suite des $u_n$ est donc
\begin{displaymath}
 \frac{1}{2}f'(0).
\end{displaymath}
En prenant le $\ln$ du produit, on est ramené à la somme précédente avec la fonction $f(x) = \ln(1+x)$ dont la dérivée en $0$ est égale à $1$. On en déduit que la limite de ce produit est $\sqrt{e}$.