\begin{tiny}(Cmm15)\end{tiny} Par définition du produit matriciel, $X_i\,\mathstrut^t\!Xj$ est la matrice élémentaire $E_{i,j}$. Ces matrices forment une base de $\mathcal{M}_{n}(\K)$.\newline
Notons $M$ la matrice dont les colonnes sont les $Y_i$ de sorte que $C_i(M)=Y_i$. Comme $M=M\,I_n$, on a aussi 
\begin{displaymath}
 Y_i = C_i(M) = C_i(M\,I_n)=M\,C_i(I_n)= M\,X_i
\end{displaymath}
En remplaçant, on obtient
\begin{displaymath}
 Y_i\,\mathstrut^t Yj = P \left( X_i\,\mathstrut^t\!Xj\right)\,\mathstrut^t\!P
\end{displaymath}
On conclut en remarquant que l'application
\begin{displaymath}
 \left\lbrace 
\begin{aligned}
 \mathcal{M}_{n}(\K) \rightarrow &\mathcal{M}_{n}(\K) \\
 X &\mapsto P\, X \,\mathstrut^t\!P
\end{aligned}
\right. 
\end{displaymath}
est un isomorphisme et transforme donc une base en une base.