\begin{tiny}(Csc34)\end{tiny} Par définition de $u_n$, on a $n^{\frac{1}{n}} = 1 + u_n$ donc 
\begin{multline*}
n = (1+u_n)^n 
  = \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} u_n^k 
  \geq \binom{n}{2} u_n^2 \\
  \Rightarrow u_n^2 \geq n\, \frac{2}{n(n-1)}= \frac{2}{n-1}\\ 
  \Rightarrow (u_n)_{n\in \N^*} \rightarrow 0 
  \Rightarrow (n^{\frac{1}{n}})_{n\in \N^*} \rightarrow 1.
\end{multline*}
La démonstration  \og normale\fg~ à retenir utilise l'expression exponentielle $n^{\frac{1}{n}} = e ^{\frac{\ln n}{n}}$. Puis
\[
  \left( \frac{\ln n}{n}\right)_{n\in \N^*} \rightarrow 0
\]
qui est une limite usuelle. On conclut avec
\[
  \left( e^{\frac{\ln n}{n}}\right)_{n\in \N^*} \rightarrow 1 = e^0  
\]
par continuité en $0$ de la fonction exponentielle.

