\begin{tiny}(Csl02)\end{tiny}
\'Equation (1).\newline
Opérations $L3 \leftarrow L_3 - L_1 - L_2$, $L_4 \leftarrow L_4 - L_2$.\newline Le système est équivalent à
\begin{displaymath}
\left\lbrace 
\begin{alignedat}{5}
 x_1 & + & x_2 &   &     &   &      & = a\\
     &   &     &   & x_3 & + & x_4  & = b\\
     &   &     &   &     &   &  0   & = c - a - b \\
     &   &     &   &     &   &  0   & = d - b
\end{alignedat}
\right. 
\end{displaymath}
\begin{itemize}
 \item Si $b-d \neq 0$ ou $c -a - b \neq 0$, pas de solution.
 \item Sinon les solutions sont
\begin{displaymath}
 \left( a - \lambda, \lambda, b-\mu, \mu\right) \text{ avec } (\lambda,\mu)\in \R^2 
\end{displaymath}
\end{itemize}

\'Equation (2).
En ajoutant toutes les équations, on obtient
\[
  x_1 + x_2 + x_3 + x_4 = 5
\]
que l'on soustrait à toutes les autres. On obtient le système équivalent:
\[
\left\lbrace 
\begin{alignedat}{5}
     &   & x_2  & + & 2x_3 & + & 3x_4 & = 6\\
 x_1 & + & 2x_2 & + & 3x_3 &   &      & = 7\\
 2x_1 & + & 3x_2 &   &     & + &  x_4 & = 8\\
 3x_1 &   &      & + & x_3 & + & 2x_4 & = 9
\end{alignedat}
\right. 
\]
Opérations : $L_3 \leftarrow L_3 - 2L_2$, $L_4 \leftarrow L_4 - 3 L_2$.
\[
\left\lbrace 
\begin{alignedat}{5}
     &   & x_2  & + & 2x_3 & + & 3x_4 & = 6\\
 x_1 & + & 2x_2 & + & 3x_3 &   &      & = 7\\
     & - &  x_2 & - & 6x_3 & + &  x_4 & = -6\\
     & - & 6x_2 & - & 8x_3 & + & 2x_4 & = -12
\end{alignedat}
\right. 
\]
Opération $L_4 \leftarrow L_4 -2 L_3$
\[
  -4x_2 + 4x_3 = 0.
\]
Opération $L_1 \leftarrow L_1 + L_3$:
\[
  -4x_3 + 4x_4 = 0.
\]
On en déduit $x_2 = x_3 = x_4$ et il existe une unique solution 
\begin{displaymath}
 (2,1,1,1).
\end{displaymath}
