\begin{tiny}(Csl06)\end{tiny} En combinant les définitions, on montre qu'il suffit que $K$ et $K'$ vérifient
\[
  \left\lbrace 
  \begin{aligned}
    \gamma K + \gamma \lambda K' &= \alpha \\
    \delta K + \delta\mu K' &= \beta
  \end{aligned}
\right. .
\]
Il s'agit d'un système de Cramer de déterminant
\[
  D = \begin{vmatrix}
    \gamma & \gamma \lambda \\ \delta & \delta \mu
  \end{vmatrix}
= \gamma \delta(\mu - \lambda).
\]
D'après les formules de Cramer,
\begin{multline*}
  K = 
  \frac{
  \begin{vmatrix}
    \alpha & \gamma \lambda \\ \beta & \delta \mu
  \end{vmatrix}  
  }{D}
  = \frac{\alpha \delta \mu - \beta \gamma \lambda}{\gamma \delta(\mu - \lambda)}, \\
K' = 
  \frac{
  \begin{vmatrix}
   \gamma  & \alpha \\ \delta & \beta
  \end{vmatrix}  
  }{D}
  = \frac{\gamma \beta  - \delta \alpha}{\gamma \delta(\mu - \lambda)}.
\end{multline*}
