\begin{tiny}(Csn17)\end{tiny} Considérons un $N$ arbitraire et coupons la somme partielle en $N$:
\[
 \forall n >N, \;
 B_n = B_N + \sum_{k = N +1}^{n} b_k .
\]
Choisissons le $N$ en utilisant l'équivalence des termes généraux:
\begin{multline*}
 \forall \varepsilon >0, \; \exists N\in \N \text{ tq }
 k\geq N \\
 \Rightarrow 
 (1-\frac{\varepsilon}{2})a_k \leq b_k \leq (1+\frac{\varepsilon}{2})a_k.
\end{multline*}
On en déduit
\begin{multline*}
 B_N + (1-\frac{\varepsilon}{2})\sum_{k=N+1}^{n}a_k
 \leq B_n \leq  \\
 B_N + (1+\frac{\varepsilon}{2})\sum_{k=N+1}^{n}a_k.
\end{multline*}
On exprime les sommes avec des $A_i$:
\[
 \sum_{k=N+1}^{n}a_k = A_n - A_N.
\]
On en déduit
\begin{multline*}
 B_N - (1-\frac{\varepsilon}{2})A_N + (1-\frac{\varepsilon}{2})A_n 
 \leq B_n \leq  \\
 B_N - (1+\frac{\varepsilon}{2})A_N + (1+\frac{\varepsilon}{2})A_n.
\end{multline*}
Comme les séries sont à termes positifs, on conclut avec
\begin{align*}
 -A_N \leq &B_N - (1-\frac{\varepsilon}{2})A_N \\
 &B_N - (1+\frac{\varepsilon}{2})A_N \leq B_N .
\end{align*}
Divisons cet l'encadrement par $A_n$:
\[
 (1-\frac{\varepsilon}{2}) - \frac{A_N}{A_n}
 \leq \frac{B_n}{A_n} \leq
 (1+\frac{\varepsilon}{2}) + \frac{B_N}{A_n}
\]
Comme $A_n$ diverge vers $+\infty$, pour $n$ assez grand,
\[
 \frac{A_N}{A_n} \text{ et } \frac{B_N}{A_n}\leq \frac{\varepsilon}{2} 
\]
Ce qui montre (définition de la convergence) que
\[
 \frac{B_n}{A_n}\rightarrow 1 \Leftrightarrow B_n \sim A_n.
\]
